飯堂傳惡臭 爛肉滿蛆蟲

飯堂傳惡臭 爛肉滿蛆蟲

理大其中一個主要的飯堂發出惡臭，腐爛的食物隨處放置。黃耀興攝
A
A
A
【本報訊】理大協助小組昨日進入校園，除了搜索留守者，亦再次進入飯堂視察，發現校內衞生情況惡劣，特別是飯堂廚房，有肉類變壞發出惡臭，並生出過千條蛆蟲，觸目驚心，中人欲嘔。

理大邵逸夫樓VA座地下的飯堂，是抗爭期間主要使用的飯堂，被警方圍困後稱為「抗爭飯堂」，由人稱「廚房佬」的一名男子為抗爭者煮食，但隨着他於上周六（23日）在救護員陪同下送院離場後，幾乎再沒有人在飯堂煮食。飯堂內堆滿食具、調味料和垃圾，變壞的生果隨處放；廚房狀況慘不忍睹，一個不銹鋼容器內的肉已經變壞，發出強烈臭味，滋生過千條蛆蟲。
食環署派人清潔

相關新聞：重提獨立檢討委員會魚目混珠

此外，洗手盆及多個容器，混有廚餘及積水，已經不可能在該處煮食，相信留守者只能以乾糧或杯麵等充飢。另外校園內其他地方亦到處有垃圾，理大校方人員昨日清晨進入校園搜索的同時，約30名食環署工人亦戴着頭盔、口罩及眼罩等保護工具，在科學館徑進入理大封鎖區進行清潔，所有人士均由把守的警員登記資料方可進入，亦有清潔工人於科學館道清理張貼的文宣。
■記者馬耀文

理大其中一個主要的飯堂發出惡臭，腐爛的食物隨處放置。黃耀興攝

怕香港人善忘嘅，推行動post 啦
想聲援理大手足嘅，推行動post 啦
和理非嘅，推行動post 啦
勇武嘅，推行動 post 啦

呢個係行動post，星期三晚，我地聚首商場，以和理非聲援理大手足

想睇蛆蟲圖